% @Source GM
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item   On considère le cercle trigonométrique ci-dessous.
        Associer chacun des nombres à un point du cercle.

        \textit{Les segments rouges partagent le cercle en huit angles de \ang{45} 
        et les bleus partagent le cercle en douze angles de \ang{30}.}
        \begin{multicols}{4}
          \begin{enumerate}
            \item $\frac{\pi}{2}$
            \item $\frac{\pi}{3}$
            \item $\frac{\pi}{4}$
            \item $\frac{\pi}{6}$
            \item $-\frac{\pi}{2}$
            \item $-\frac{\pi}{3}$
            \item $-\frac{\pi}{4}$
            \item $-\frac{\pi}{6}$
          \end{enumerate}
        \end{multicols}


  \item Déterminer le réel associé aux points suivants compris dans l'intervalle $[0;2\pi[$;
        \begin{multicols}{4}
          \begin{enumerate}
            \item $A$ \item  $R$\item $H$\item $L$
          \end{enumerate}
        \end{multicols}

  \item Déterminer le réel associé aux points suivants compris dans l'intervalle $]-\pi;\pi]$.
        \begin{multicols}{4}
          \begin{enumerate}
            \item $K$ \item  $N$\item $G$\item $I$
          \end{enumerate}
        \end{multicols}
\end{enumerate}

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}[scale=1.6]
    \draw (0,0) circle (1);
    \draw[very thick,colorPrim] (1,0)--(-1,0);
    \draw[very thick,colorPrim] (0,1)--(0,-1);
    \draw[very thick,colorSec, dashed] (1,0)--(-1,0);
    \draw[very thick,colorSec, dashed] (0,1)--(0,-1);
    \draw[very thick,colorPrim] (0.87,0.5)--(-0.87,-0.5);
    \draw[very thick,colorPrim] (0.5,0.87)--(-0.5,-0.87);
    \draw[very thick,colorPrim] (-0.5,0.87)--(0.5,-0.87);
    \draw[very thick,colorPrim] (-0.87,0.5)--(0.87,-0.5);
    \draw[very thick,colorSec] (0.71,0.71)--(-0.71,-0.71);
    \draw[very thick,colorSec] (-0.71,0.71)--(0.71,-0.71);
    \foreach \x/\y/\N/\pos in {%
        1/0/I/right,%
        0.87/0.5/A/above right,%
        0.71/0.71/B/above right,%
        0.5/0.87/C/above right,%
        0/1/J/above,%
        -0.87/0.5/G/above left,%
        -0.71/0.71/F/above left,%
        -0.5/0.87/E/above left,%
        -1/0/H/left,%
        -0.87/-0.5/K/below left,%
        -0.71/-0.71/L/below left,%
        -0.5/-0.87/M/below left,%
        0/-1/N/below,%
        0.87/-0.5/T/below right,%
        0.71/-0.71/S/below right,%
        0.5/-0.87/R/below right%
      }{\node[\pos] at (\x,\y) {$\N$};}
  \end{tikzpicture}
\end{center}